\chapter{Pengkajian dan Perancangan}
\section{Analisis dan Perancangan Sistem}
Analisis adalah aktivitas yang memuat sejumlah kegiatan seperti mengurai, membedakan, memilah sesuatu untuk di golongkan dan di kelompokan kembali menurut kriteria tertentu kemudian dicari kaitannya dan ditafsirkan maknanya. Perancangan sistem adalah sekumpulan aktivitas yang menggambarkan secara rinci bagaimana sistem akan berjalan.
Analisis sistem adalah sebuah teknik penguraian sebuah sistem menjadi beberapa komponen-komponen pembentuk sistem tersebut saling bekerja dan berinteraksi untuk mencapai tujuan sistem. 
Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI) kata analisis mempunyai beberapa arti, diantaranya sebagai berikut.

\begin{enumerate}
\item Penyelidikan terhadap suatu pristiwa (karangan, perbuatan dan sebagainya) untuk mengetahui keadaan yang sebenarnya (sebab-musabab, duduk perkaranya dan sebagainya).
\item Penguraian suatu pokok atas berbagai bagiannya dan penelaahan bagian itu sendiri serta hubungan antar bagian untuk memperoleh pengertian yang tepat dan pemahaman arti keseluruhan.
\end{enumerate}

\section{Analisis Sistem}
Analisis sistem ialah penjabaran dari suatu sistem informasi yang utuh kedalam berbagai bagian komponennya dengan maksud agar bisa mengidentifikasi dan mengevaluasi berbagai macam masalah atau hambatan yang timbul pada sistem sehingga nantinya bisa dilakukan penanggulangan, perbaikan dan juga pengembangan.

\subsection{Analisis Sistem Berjalan}
Analisis ini merupakan penggambaran dari proses alur berjalannya pada kasus yang menjelaskan bagaimana pendataan dan penilaian itu terjadi secara langsung. Analisis ini memberikan contoh seperti apa yang akan terjadi pada kenyataan yang ada, karena analisis ini menjelaskan proses terjadinya interaksi langsung yang terjadi pada pengguna.

\subsubsection{\textit{Flowmap} Berjalan Melakukan \textit{Live Streaming Radio}}
Pada \textit{flowmap} berjalan diatas dijelaskan penyiar radio yang ingin melakukan siaran langsung dan juga tampil di aplikasi svara dengan tujuan agar dapat dinikmati oleh pengguna yang ada di aplikasi svara.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth]
  {figures/1}}
  \caption{\textit{Flowmap} Berjalan Melakukan \textit{Live Streaming Radio}}
  
  \end{figure}

\subsection{Analisis Sistem Dibangun}
Analisis ini merupakan sebuah proses yang dimana proses tersebut sudah terjadi pada perangkat lunak yang akan di bangun dan analisis ini menjelaskan bagaimana interaksi yang terjadi pada sebuah sistem yang akan dibangun.

\subsubsection{\textit{Flowmap} Dibangun Proses \textit{Sign In}}
Pada \textit{flowmap} dibangun diatas menjelaskan bahwa pengguna yang ingin melakukan \textit{login} harus menginput \textit{username} dan \textit{password} yang \textit{valid}, agar bisa melanjutkan interaksi selanjutnya.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth]
  {figures/2}}
  \caption{\textit{Flowmap} Dibangun Proses \textit{Sign In}}
  
  \end{figure}

\subsubsection{\textit{Flowmap} Dibangun Proses \textit{Sign Up}}
Pada \textit{flowmap} dibangun diatas dijelaskan sebuah proses interaksi yang dilakukan oleh pengguna untuk melakukan pendaftaran pada aplikasi svara.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth]
  {figures/3}}
  \caption{\textit{Flowmap} Dibangun Proses \textit{Sign Up}}
  
  \end{figure}

\subsubsection{\textit{Flowmap} Dibangun Proses \textit{Upload} Konten}
Pada flowmap dibangun diatas dijelaskan sebuah proses interaksi yang dilakukan oleh pengguna untuk melakukan upload konten sesuai pilihan konten yang dipilih, dengan tujuan agar konten dari pengguna tersebut juga dapat dinikmati oleh pengguna lainnya yang ada di dalam aplikasi svara.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth]
  {figures/4}}
  \caption{\textit{Flowmap} Dibangun Proses \textit{Upload} Konten}
  
  \end{figure}

\section{Perancangan UML}
UML (\textit{Unit Modeling Language}) adalah ‘bahasa’ pemodelan untuk sistem atau perangkat lunak yang berparadigma ‘berorientasi objek’. 

\subsection{\textit{Use Case Diagram}}
Pada \textit{use case diagram} diatas dijelaskan \textit{user} dapat melakukan berbagai hal atau dapat mengeksekusi sebuah \textit{case} yang terdapat di dalam aplikasi svara.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.2\textwidth]
  {figures/UseCase}}
  \caption{\textit{Use Case Diagram}}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Class Diagram}}
Pada \textit{class diagram} diatas dijelaskan bagaimana struktur kelas pada folder \textit{user profiles} yang ingin dirancang untuk membantu pembangunan sebuah sistem.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/ClassDiagram}}
  \caption{\textit{Class Diagram}}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Sequence Diagram}}
\textit{Sequence diagram} adalah diagram UML yang menggambarkan kolaborasi dinamis antara sejumlah \textit{object} dan berguna untuk menunjukan rangkaian pesan yang dikirim dengan \textit{object} dan interaksi dengan \textit{object}.

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Upload} Konten}
Pada \textit{sequence diagram} diatas menjelaskan bagaimana \textit{user} yang ingin melakukan \textit{upload} konten dengan cara melewati \textit{lifeline} pertama yaitu \textit{library} dengan tujuan mengakses \textit{library} agar dapat melanjutkan proses untuk memilih kategori pada \textit{lifeline} kedua yaitu kategori dan memilih kategori untuk melakukan \textit{upload} konten pada \textit{lifeline} ketiga yaitu \textit{file storage}.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/SequenceDiagraUploadKonten}}
  \caption{\textit{Sequence Diagram Upload} Konten}
  
  \end{figure}

\subsection {\textit{Collaboration Diagram}}
\textit{Collaboration diagram} adalah diagram UML yang memperlihatkan atau menampilkan pengorganisasian interaksi yang terdapat disekitar \textit{object} dan hubungannya terhadap yang lain.

\subsubsection{\textit{Collaboration Diagram Upload} Konten}
Pada \textit{collaboration diagram} diatas menjelaskan bagaimana \textit{user} yang ingin melakukan \textit{upload} konten dengan cara melewati \textit{lifeline} pertama yaitu \textit{library} dengan tujuan mengakses \textit{library} agar dapat melanjutkan proses untuk memilih kategori pada \textit{lifeline} kedua yaitu kategori dan memilih kategori untuk melakukan \textit{upload} konten pada \textit{lifeline} ketiga yaitu \textit{file storage}.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/CollaborationDiagramUploadKonten}}
  \caption{\textit{Collaboration Diagram Upload} Konten}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Activity Diagram}}
\textit{Activity diagram} adalah representasi dari \textit{workflow} kegiatan dan tindakan bertahap dengan dukungan untuk pilihan, iterasi dan konkurensi.

\subsubsection{\textit{Activity Diagram Upload} Konten}
Pada \textit{activity diagram} diatas menjelaskan bagaimana \textit{user} melakukan sebuah aksi atau interaksi yang dilakukan di dalam aplikasi svara dalam melakukan \textit{upload} konten, yang diawali dengan tanda memulai dan dilanjutkan dengan sebuah aksi yang terdapat enam aksi dalam aktifitas tersebut dan juga terdapat dua keputusan untuk memtuskan sebuah aksi yang memang ingin dilakukannya.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/ActivityDiagramUploadKonten}}
  \caption{\textit{Activity Diagram Upload} Konten}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Statechart Diagram}}
\textit{Statechart diagram} adalah suatu diagram yang menggambarkan daur hidup (\textit{behavior pattern}) dari sebuah objek, dari awal objek tersebut diinisialisasi sampai di hancurkan.

\subsubsection{\textit{Statechart Diagram Upload} Konten}
Pada \textit{statechart diagram} diatas menjelaskan bagaimana \textit{user} mulai melakukan aksi dan keluarannya yang didapat dalam melakukan \textit{upload} konten pada aplikasi svara dan juga pada \textit{statechart diagram} diatas  juga menggambarkan secara langsung bagaimana keluaran yang ada.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth]
  {figures/StatechartDiagramUploadKonten}}
  \caption{\textit{Statechart Diagram Upload} Konten}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Component Diagram}}
\textit{Component diagram} adalah diagram UML yang menampilkan komponen dalam sistem dan hubungan antar komponen. Pada \textit{component diagram} diatas menjelaskan lima komponen yang terdapat pada \textit{folder user profile} yang berguna untuk membangun sebuah antarmuka \textit{user profile}.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/ComponentDiagram}}
  \caption{\textit{Component Diagram}}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Deployment Diagram}}
\textit{Deployment diagram} adalah diagram UML yang digunakan untuk menvisualkan, menspesifikasikan dan mendokumentasikan proses yang terjadi pada suatu sistem perangkat lunak. Pada \textit{deployment diagram} diatas menjelaskan bentuk visual yang menspesifikasikan pembangunan dari sebuah proses yang terjadi pada aplikasi svara.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/DeploymentDiagram}}
  \caption{\textit{Deployment Diagram}}
  
  \end{figure}

\subsection{\textit{Object Diagram}}
\textit{Object Diagram} adalah diagram UML yang menggambarkan struktur sistem dari segi penamaan \textit{object} dan jalannya \textit{object} dalam sistem. Pada \textit{object diagram} diatas menjelaskan \textit{object} tersebut ialah objek-objek yang terdapat pada \textit{folder user profile} ketiga objek tersebut merupakan sebuah terjadinya jalannya sistem pada \textit{user profile}.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/ObjectDiagram}}
  \caption{\textit{Object Diagram}}
  
  \end{figure}

\section{Perancangan \textit{User Interface}}
\textit{User interface} adalah bagian \textit{visual} dari \textit{website}, aplikasi \textit{software} atau \textit{device hardware} yang memastikan bagaimana seorang \textit{user} berinteraksi dengan aplikasi atau \textit{website} tersebut serta bagaimana informasi ditampilan di layarnya.

\subsection{Perancangan \textit{User Interface User Profile}}
Pada perancangan \textit{user interface user profile} dijelaskan bagaimana sebuah \textit{visual} yang membantu \textit{user} untuk melakukan interaksi atau dapat menghubungkan sesuatu yang terdapat pada antarmuka \textit{user profile} dengan tujuan untuk memudahkan \textit{user} untuk pemahaman akan sesuatu yang terhubung didalamnya.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.2\textwidth]
  {figures/SC}}
  \caption{Perancangan \textit{User Interface User Profile}}
  
  \end{figure}

\subsection{Perancangan \textit{User Interface} Tampilan \textit{Landscape}}
Pada perancangan \textit{user interface} tampilan \textit{landscape} dijelaskan bagaimana sebuah \textit{visual} yang membantu \textit{user} untuk melakukan interaksi atau dapat menghubungkan tampilan aplikasi kedalam sebuah kendaraan beroda empat.

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/SC1}}
  \caption{Perancangan \textit{User Interface} Tampilan \textit{Landscape} Satu}
  
  \end{figure}
  
\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
  {figures/SC2}}
  \caption{Perancangan \textit{User Interface} Tampilan \textit{Landscape} Dua}
  
  \end{figure}
  
\section{Korelasi Metode Dengan Perancangan Sistem}

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.9\textwidth]
  {figures/korelasi-metode}}
  \caption{Korelasi Metode Dengan Perancangan Sistem}
  
  \end{figure}
